{"took":15,"timed_out":false,"_shards":{"total":2,"successful":2,"failed":0},"hits":{"total":183228,"max_score":1.7092347,"hits":[{"_index":"g1","_type":"materia","_id":"http://g1.globo.com/jornaldaglobo/0,,MUL901800-16021,00-LA+E+CA.html","_score":1.7092347, "_source" : {"body": "E, agora \u00e0 noite, o Tribunal Superior Eleitoral proibiu que o programa de Jos\u00e9 Serra mostre na TV as imagens do presidente do PT, Jos\u00e9 Dirceu. O programa eleitoral do PSDB disse que Dirceu incitou agress\u00f5es ao ex-governador M\u00e1rio Covas. O PT entrou com pedido de suspens\u00e3o na segunda-feira porque considerou a propaganda 'ilegal e ofensiva' . ", "publisher": "G1", "title": "La e c\u00e1 ", "url": "http://g1.globo.com/jornaldaglobo/0,,MUL901800-16021,00-LA+E+CA.html", "issued": "2002-09-17T00:00:00-0300", "section": ["\u00faltima edi\u00e7\u00e3o"], "modified": "2002-09-17T00:00:00-0300", "site": "Jornal da Globo", "caption": "", "label": "", "contentGroup": "Not\u00edcias", "identifier": "http://g1.globo.com/Portal/cda/CDABuscaFast/1,,MUL901800-16021,00.xml", "type": "texto", "species": "Mat\u00e9ria", "accessRights": "aberto", "subject": ["Not\u00edcias"]}},{"_index":"g1","_type":"materia","_id":"http://g1.globo.com/jornaldaglobo/0,,MUL891367-16021,00-PLENARIO+PODE+VOTAR+CASSACAO+DE+DIRCEU+NA+QUARTAFEIRA.html","_score":1.6920561, "_source" : {"body": "Ministros do STF entendem que a retirada do depoimento de uma testemunha no relat\u00f3rio que pede a cassa\u00e7\u00e3o de Jos\u00e9 Dirceu permitiria que pelo menos um deles mudasse o voto pedindo a reabertura do processo. ", "publisher": "G1", "title": "Plen\u00e1rio pode votar cassa\u00e7\u00e3o de Dirceu na quarta-feira", "url": "http://g1.globo.com/jornaldaglobo/0,,MUL891367-16021,00-PLENARIO+PODE+VOTAR+CASSACAO+DE+DIRCEU+NA+QUARTAFEIRA.html", "issued": "2005-11-28T00:00:00-0200", "section": ["\u00faltima edi\u00e7\u00e3o"], "modified": "2005-11-28T00:00:00-0200", "site": "Jornal da Globo", "caption": "", "label": "", "contentGroup": "Not\u00edcias", "identifier": "http://g1.globo.com/Portal/cda/CDABuscaFast/1,,MUL891367-16021,00.xml", "type": "texto", "species": "Mat\u00e9ria", "accessRights": "aberto", "subject": ["Not\u00edcias"]}},{"_index":"g1","_type":"materia","_id":"http://jornalnacional.globo.com/Telejornais/JN/0,,MUL560898-10406,00-DIRCEU+ENVIOU+CARTA+AO+PRESIDENTE+LULA+FORMALIZANDO+SEU+AFASTAMENTO.html","_score":1.6751655, "_source" : {"body": "A decis\u00e3o de deixar o governo foi comunicada hoje cedo, pessoalmente ao presidente Lula. Em seguida, Jos\u00e9 Dirceu formalizou o pedido com uma carta, em que chama o presidente de querido companheiro e amigo e diz que a luta continua. O presidente respondeu com outra carta chamando Jos\u00e9 Dirceu de 'querido Z\u00e9'. E louvando o desprendimento pessoal de Jos\u00e9 Dirceu. Segundo o presidente s\u00f3 grandes pessoas s\u00e3o capazes gestos como este de deixar o governo.", "publisher": "Portal - Telejornais", "title": "Dirceu enviou carta ao presidente Lula formalizando seu afastamento ", "url": "http://jornalnacional.globo.com/Telejornais/JN/0,,MUL560898-10406,00-DIRCEU+ENVIOU+CARTA+AO+PRESIDENTE+LULA+FORMALIZANDO+SEU+AFASTAMENTO.html", "issued": "2005-06-16T22:21:09-0300", "section": ["\u00daltima Edi\u00e7\u00e3o Jornal Nacional", "Jornal Nacional"], "modified": "2005-06-16T22:21:09-0300", "site": "Telejornais", "caption": "", "label": "", "contentGroup": "", "identifier": "http://jornalnacional.globo.com/Portal/cda/CDABuscaFast/1,,MUL560898-10406,00.xml", "type": "texto", "species": "Mat\u00e9ria", "accessRights": "aberto", "subject": ""}},{"_index":"g1","_type":"materia","_id":"http://jornalnacional.globo.com/Telejornais/JN/0,,MUL562873-10406,00-PEDIDO+PARA+SUSPENDER+CASSACAO+DE+DIRCEU+SERA+ANALISADO+PELO+PLENARIO+DO+SU.html","_score":1.6747012, "_source" : {"body": "O ministro Sep\u00falveda Pertence, do Supremo Tribunal Federal, n\u00e3o quis decidir sozinho o pedido de liminar para suspender o processo de cassa\u00e7\u00e3o do deputado Jos\u00e9 Dirceu no Conselho de \u00c9tica. E resolveu submeter o pedido ao Plen\u00e1rio. Jos\u00e9 Dirceu \u00e9 acusado pelo PTB de comandar o esquema do mensal\u00e3o. Os advogados dele alegam que, na \u00e9poca dos fatos denunciados, Jos\u00e9 Dirceu era ministro da Casa Civil - e n\u00e3o deputado. E que, por isso, n\u00e3o pode ser acusado de quebra de decoro parlamentar. A an\u00e1lise pelo Plen\u00e1rio do Supremo ainda n\u00e3o tem data marcada.", "publisher": "Portal - Telejornais", "title": "Pedido para suspender cassa\u00e7\u00e3o de Dirceu ser\u00e1 analisado pelo Plen\u00e1rio do Supremo ", "url": "http://jornalnacional.globo.com/Telejornais/JN/0,,MUL562873-10406,00-PEDIDO+PARA+SUSPENDER+CASSACAO+DE+DIRCEU+SERA+ANALISADO+PELO+PLENARIO+DO+SU.html", "issued": "2005-10-10T20:59:16-0300", "section": ["\u00daltima Edi\u00e7\u00e3o Jornal Nacional", "Jornal Nacional"], "modified": "2005-10-10T20:59:16-0300", "site": "Telejornais", "caption": "", "label": "", "contentGroup": "", "identifier": "http://jornalnacional.globo.com/Portal/cda/CDABuscaFast/1,,MUL562873-10406,00.xml", "type": "texto", "species": "Mat\u00e9ria", "accessRights": "aberto", "subject": ""}},{"_index":"g1","_type":"materia","_id":"http://jornalnacional.globo.com/Telejornais/JN/0,,MUL562446-10406,00-MINISTRO+DA+JUSTICA+ENCAMINHA+PROCESSO+DE+CASSACAO+DE+DIRCEU+AO+CONSELHO+DE.html","_score":1.6747012, "_source" : {"body": "O ministro da Justi\u00e7a, M\u00e1rcio Thomaz Bastos, encaminhou hoje ao Conselho de \u00c9tica da C\u00e2mara seu depoimento por escrito sobre o processo de cassa\u00e7\u00e3o do deputado Jos\u00e9 Dirceu. Nele, diz que recomendou a Jos\u00e9 Dirceu que tomasse todas as provid\u00eancias que achasse necess\u00e1rias para se defender - at\u00e9 mesmo a ren\u00fancia ao mandato de deputado. O ministro afirma ainda que nunca testemunhou qualquer fato que pudesse ser interpretado como ind\u00edcio de mensal\u00e3o. E que nunca ouviu Jos\u00e9 Dirceu mencionar o nome do empres\u00e1rio Marcos Val\u00e9rio quando estava no governo. ", "publisher": "Portal - Telejornais", "title": "Ministro da Justi\u00e7a encaminha processo de cassa\u00e7\u00e3o de Dirceu ao Conselho de \u00c9tica ", "url": "http://jornalnacional.globo.com/Telejornais/JN/0,,MUL562446-10406,00-MINISTRO+DA+JUSTICA+ENCAMINHA+PROCESSO+DE+CASSACAO+DE+DIRCEU+AO+CONSELHO+DE.html", "issued": "2005-09-16T21:05:23-0300", "section": ["\u00daltima Edi\u00e7\u00e3o Jornal Nacional", "Jornal Nacional"], "modified": "2005-09-16T21:05:23-0300", "site": "Telejornais", "caption": "", "label": "", "contentGroup": "", "identifier": "http://jornalnacional.globo.com/Portal/cda/CDABuscaFast/1,,MUL562446-10406,00.xml", "type": "texto", "species": "Mat\u00e9ria", "accessRights": "aberto", "subject": ""}},{"_index":"g1","_type":"materia","_id":"http://jornalnacional.globo.com/Telejornais/JN/0,,MUL562870-10406,00-DENUNCIAS+SOB+INVESTIGACAO.html","_score":1.6596303, "_source" : {"body": "As investiga\u00e7\u00f5es come\u00e7aram h\u00e1 um ano e meio a partir de den\u00fancias de supostas a\u00e7\u00f5es da Casa Civil em 2003 e 2004, em benef\u00edcio do filho do ex-ministro Jos\u00e9 Dirceu, como mostrou o jornal Folha de S\u00e3o Paulo. Jose Carlos Becker, o Zeca Dirceu, \u00e9 prefeito de Cruzeiro do Oeste, no Paran\u00e1 e presidente de uma associa\u00e7\u00e3o de munic\u00edpios paranaenses. Durante a investiga\u00e7\u00e3o, a ent\u00e3o chefe de gabinete do extinto Minist\u00e9rio da Assist\u00eancia Social, C\u00edcera de Morais, contou ao Minist\u00e9rio P\u00fablico que funcion\u00e1rios da Casa Civil agendavam reuni\u00f5es, em nome de Zeca Dirceu. Os pedidos eram feitos pela chefe de gabinete de Valdomiro Diniz que, na \u00e9poca, assessorava Jos\u00e9 Dirceu, na Casa Civil. Os contatos entre a Casa Civil e Zeca Dirceu foram confirmados em outro depoimento: da assessora parlamentar, Isabel Carneiro. Ela disse que acompanhava Zeca Dirceu em reuni\u00f5es dos minist\u00e9rios com prefeitos do Paran\u00e1. Numa dessas reuni\u00f5es, contou que fez liga\u00e7\u00f5es do celular dela para o ent\u00e3o assessor parlamentar de Jos\u00e9 Dirceu, Waldomiro Diniz, a pedido de Zeca Dirceu. A procuradoria vai preparar um relat\u00f3rio com a conclus\u00e3o das investiga\u00e7\u00f5es. Al\u00e9m dos depoimentos, o Minist\u00e9rio P\u00fablico descobriu em minist\u00e9rios processos que teriam sido montados para favorecer prefeituras ligadas a Zeca Dirceu. Um processo, de 2003, era para liberar dinheiro para uma escola de costura industrial, em Alto Piquiri, no Paran\u00e1. Documentos mostram que a ordem para liberar o dinheiro saiu antes do conv\u00eanio ser assinado com a prefeitura. Quem assinou o conv\u00eanio, como testemunha, foi Zeca Dirceu. \u201cEssa atividade dos servidores da Casa Civil resumiu-se a: agendamento de reuni\u00f5es em minist\u00e9rios, a verifica\u00e7\u00e3o do andamento de processos de libera\u00e7\u00e3o de recursos em minist\u00e9rios e a inclus\u00e3o de empenhos visando a libera\u00e7\u00e3o de recursos para munic\u00edpios supostamente representados pelo Zeca Dirceu\u201d, disse o procurador Luciano Rolim. Em nota, o prefeito Zeca Dirceu disse que n\u00e3o cometeu qualquer irregularidade, que apenas defendeu interesses da regi\u00e3o. O deputado Jos\u00e9 Dirceu, disse que s\u00f3 vai falar sobre o assunto depois que o Minist\u00e9rio P\u00fablico se pronunciar oficialmente. Waldomiro Diniz disse que recebeu Zeca Dirceu em algumas ocasi\u00f5es, mas que n\u00e3o tratou de libera\u00e7\u00e3o de verbas. O Minist\u00e9rio do Desenvolvimento Social, que incorporou o extinto Minist\u00e9rio da Assist\u00eancia Social, afirmou que n\u00e3o adota crit\u00e9rios partid\u00e1rios na libera\u00e7\u00e3o de emendas parlamentares.", "publisher": "Portal - Telejornais", "title": "Den\u00fancias sob investiga\u00e7\u00e3o", "url": "http://jornalnacional.globo.com/Telejornais/JN/0,,MUL562870-10406,00-DENUNCIAS+SOB+INVESTIGACAO.html", "issued": "2005-10-10T20:46:05-0300", "section": ["\u00daltima Edi\u00e7\u00e3o Jornal Nacional", "Jornal Nacional"], "modified": "2005-10-10T20:46:05-0300", "site": "Telejornais", "caption": "", "label": "", "contentGroup": "", "identifier": "http://jornalnacional.globo.com/Portal/cda/CDABuscaFast/1,,MUL562870-10406,00.xml", "type": "texto", "species": "Mat\u00e9ria", "accessRights": "aberto", "subject": ""}},{"_index":"g1","_type":"materia","_id":"http://g1.globo.com/sao-paulo/eleicoes/2012/noticia/2012/10/jose-dirceu-vota-em-sao-paulo.html","_score":1.6567124, "_source" : {"site":"G1","body":"\n\tJosé Dirceu chega para votar em São\n\tPaulo (Foto: Ernesto Rodrigues/Estadão Conteúdo)\n\n\tO ex-ministro da Casa Civil José Dirceu chegou para votar por volta das 15h40 deste domingo (28) em São Paulo. Ele foi recebido com gritos de incentivo de militantes. O petista vota na Escola Estadual Princesa Isabel, no Bosque da Saúde, Zona Sul. Na chegada, ele não conversou com jornalistas.\n\tDirceu foi condenado pelo Supremo Tribunal Federal (STF) no julgamento do mensalão por corrupção ativa e formação de quadrilha.\n\tAo longo do dia, um grupo de militantes aguardava a chegada do petista. Eles usavam camisas com a foto de Dirceu.\n\n\tNa chegada, os militantes gritaram palavras de ordem como \"Dirceu, guerreiro do povo brasileiro\". O mesmo grupo formou uma barreira de proteção e escoltou o petista tanto na entrada quanto na saída da zona eleitoral.\n\n\tNa saída, jornalistas solicitaram entrevistas e fizeram perguntas para Dirceu, que disse que conversaria com a imprensa em outra oportunidade. \"Depois que acabar o julgamento eu vou falar\", disse Dirceu.\n\n\tJosé Dirceu deixa local da votação escoltado por militantes (Foto: Darlan Alvarenga/G1)\n\n\t\n\t\t\t \n\tMilitantes agurdavam chegada de Dirceu ao longo do dia e gritaram palavras de ordem na sua permanência na escola. (Foto: Darlan Alvarenga/G1)\n\n\tPara ler mais notícias das eleições na cidade de São Paulo, clique emhttp://g1.globo.com/sp/sao-paulo/cidade/sao-paulo.html#eleicoes. Siga também por RSS.","species":"Matéria","subject":"","issued":"2012-10-28T15:46:15-0200","caption":"","label":"","type":"texto","url":"http://g1.globo.com/sao-paulo/eleicoes/2012/noticia/2012/10/jose-dirceu-vota-em-sao-paulo.html","section":["Eleições","Eleições 2012 em São Paulo","São Paulo"],"modified":"2012-10-28T17:21:17-0200","publisher":"G1","title":"José Dirceu vota em São Paulo","thumbnail":"http://s2.glbimg.com/HXljl9Wkc1ygnZMvPiCzOuoXLRS4hWCPgJSIWnbkwRRy4hcWoL-jm_fCw8huRamn/s.glbimg.com/jo/g1/f/original/2012/10/28/dirceu300.jpg","accessRights":"aberto","contentGroup":"Noticias","identifier":"http://g1.be.globoi.com/noticia/945226/fast"}},{"_index":"g1","_type":"materia","_id":"http://g1.globo.com/bomdiabrasil/0,,MUL816149-16020,00-REFORCO+DE+PESO.html","_score":1.6536245, "_source" : {"body": " Desde que come\u00e7ou a crise pol\u00edtica, o deputado Jos\u00e9 Dirceu (PT-SP) vem fazendo de tudo para n\u00e3o perder o mandato. Ontem, conseguiu adiar mais uma vez o seu julgamento pol\u00edtico. A vota\u00e7\u00e3o do processo de cassa\u00e7\u00e3o do mandato dele, que estava marcada para hoje no plen\u00e1rio da C\u00e2mara, ficou para a semana que vem. \u00c0 noite, Jos\u00e9 Dirceu ganhou um apoio importante. O vice-presidente da Rep\u00fablica, Jos\u00e9 Alencar, saiu em defesa do ex-ministro. Alencar disse que o \u00f4nus da prova \u00e9 de quem acusa e que todos s\u00e3o honestos at\u00e9 que se prove o contr\u00e1rio. No evento, organizado pela Confedera\u00e7\u00e3o Nacional dos Trabalhadores da Ind\u00fastria, pr\u00f3-Jos\u00e9 Dirceu, estavam lideran\u00e7as do PT e at\u00e9 o ministro das Rela\u00e7\u00f5es Institucionais, Jacques Wagner \u201cTenho acompanhado atentamente este processo, e at\u00e9 agora nada me convenceu de que Jos\u00e9 Dirceu tenha alguma culpa capaz de lev\u00e1-lo a esta cassa\u00e7\u00e3o. Ent\u00e3o, vamos fortalecer a democracia, levando Z\u00e9 Dirceu a esta vit\u00f3ria\u201d, afirmou o vice-presidente da Rep\u00fablica, Jos\u00e9 Alencar. ", "publisher": "G1", "title": "Refor\u00e7o de peso", "url": "http://g1.globo.com/bomdiabrasil/0,,MUL816149-16020,00-REFORCO+DE+PESO.html", "issued": "2005-11-23T08:15:04-0200", "section": ["\u00faltima edi\u00e7\u00e3o"], "modified": "2005-11-23T08:15:04-0200", "site": "Bom Dia Brasil", "caption": "", "label": "", "contentGroup": "Not\u00edcias", "identifier": "http://g1.globo.com/Portal/cda/CDABuscaFast/1,,MUL816149-16020,00.xml", "type": "texto", "species": "Mat\u00e9ria", "accessRights": "aberto", "subject": ["Not\u00edcias"]}},{"_index":"g1","_type":"materia","_id":"http://jornalnacional.globo.com/Telejornais/JN/0,,MUL563606-10406,00-PREFEITOS+DO+PT+E+EMPRESARIOS+PARTICIPAM+DE+ATO+DE+APOIO+A+JOSE+DIRCEU.html","_score":1.6116848, "_source" : {"body": "Prefeitos do PT e empres\u00e1rios ligados ao partido participaram, em S\u00e3o Paulo, de um ato de apoio ao deputado Jos\u00e9 Dirceu, amea\u00e7ado de cassa\u00e7\u00e3o por causa do esc\u00e2ndalo do mensal\u00e3o. No encontro, Dirceu criticou os m\u00e9todos de investiga\u00e7\u00e3o das den\u00fancias contra ele. \u201cA devassa que fizeram na vida dos amigos meus, pr\u00f3ximos ou afastados, violaram Imposto de Renda, violaram sigilo telef\u00f4nico, violaram os cart\u00f3rios, isso sem ordem judicial. Com alguns com ordem judicial, mas a maioria sem ordem judicial. Isso \u00e9 o Brasil que n\u00f3s estamos vivendo. Evidentemente que eu n\u00e3o posso aceitar isso e vou me insurgir contra isso\u201d, apontou o deputado Jos\u00e9 Dirceu. ", "publisher": "Portal - Telejornais", "title": "Prefeitos do PT e empres\u00e1rios participam de ato de apoio a Jos\u00e9 Dirceu ", "url": "http://jornalnacional.globo.com/Telejornais/JN/0,,MUL563606-10406,00-PREFEITOS+DO+PT+E+EMPRESARIOS+PARTICIPAM+DE+ATO+DE+APOIO+A+JOSE+DIRCEU.html", "issued": "2005-11-18T20:38:54-0200", "section": ["\u00daltima Edi\u00e7\u00e3o Jornal Nacional", "Jornal Nacional"], "modified": "2005-11-18T20:38:54-0200", "site": "Telejornais", "caption": "", "label": "", "contentGroup": "", "identifier": "http://jornalnacional.globo.com/Portal/cda/CDABuscaFast/1,,MUL563606-10406,00.xml", "type": "texto", "species": "Mat\u00e9ria", "accessRights": "aberto", "subject": ""}},{"_index":"g1","_type":"materia","_id":"http://jornalnacional.globo.com/Telejornais/JN/0,,MUL561925-10406,00-DIRCEU+DIZ+QUE+NAO+SABE+POR+QUEM+O+PRESIDENTE+LULA+FOI+TRAIDO.html","_score":1.6073225, "_source" : {"body": "Em resposta a uma pergunta da ag\u00eancia de not\u00edcias France Press, o deputado Jos\u00e9 Dirceu disse hoje que n\u00e3o sabe a quem o presidente Lula se referiu ao dizer que foi tra\u00eddo pelas den\u00fancias de corrup\u00e7\u00e3o no governo e no Partido dos Trabalhadores. Dirceu disse \u00e0 ag\u00eancia que o pr\u00f3prio presidente da Rep\u00fablica \u00e9 quem deve responder a esta pergunta.", "publisher": "Portal - Telejornais", "title": "Dirceu diz que n\u00e3o sabe por quem o presidente Lula foi tra\u00eddo ", "url": "http://jornalnacional.globo.com/Telejornais/JN/0,,MUL561925-10406,00-DIRCEU+DIZ+QUE+NAO+SABE+POR+QUEM+O+PRESIDENTE+LULA+FOI+TRAIDO.html", "issued": "2005-08-18T20:40:12-0300", "section": ["\u00daltima Edi\u00e7\u00e3o Jornal Nacional", "Jornal Nacional"], "modified": "2005-08-18T20:40:12-0300", "site": "Telejornais", "caption": "", "label": "", "contentGroup": "", "identifier": "http://jornalnacional.globo.com/Portal/cda/CDABuscaFast/1,,MUL561925-10406,00.xml", "type": "texto", "species": "Mat\u00e9ria", "accessRights": "aberto", "subject": ""}}]}}